2018工資統計 雖然old news但都要講

1. 全港有一半人月搵少過17k, 而有25%人搵少過27.3K
2. 持大學/大專教育水平者都係得1/4人既月入超過44000 (75% tile)
3. 但以時薪計的話, 大學/大專75%tile既時薪只得189.2, 講緊每月返230個鐘工, 即係好多呢D高收入人士都係返5日半/6日或者OT到仆街
4. 類似地, 所謂專業人士組別, 75% tile 係月入42000 , 而時薪係172.5, 都係OT到仆街
5. 雖然好多人講過但都要再提: 連登仔講既fg起碼50k 係全體年齡既大學畢業生都無四份一做到

全港有一半人月搵少過17k, 而有25%人搵少過27.3K ???

補充返
正常寫字樓工如果contract寫一日返8個鐘, 每月正常工時應該係173小時左右

第一行已經睇到r曬頭
唔知你up乜

9個鍾

數學都唔撚識

連登仔都係精英，揾唔到咁嘅人工就唔好叫自己做連登仔

其實好多工，一毫子稅唔使交但又現實揾好多。

老綜又嬴

呢d survey參考價值不大，好多香港人都係靠資產增值去揾錢，講緊普通中產階層都係

btw講OT香港啲文化真係好濕鳩，老闆鐘意人OT就一定，好多office傻仔鍾意用OT去搏表現，正常工作時間喺度吹水，一到6 點就哎吔好忙呀做唔晒

有無link？想仔細望下

解釋下有咩錯啦咁叻第一句咪改左

係8working hrs/9 working hrs including lunch break
每個月平均有21-22個working days

percentile
0-50(50%), 50-75(25%)

咁連登仔講緊既50k收入標準都係講打工仔嘛

你估日日話fg50k個班戇鳩仔自己fg個陣有冇咁高人工

應該無計政府工

計埋政府工都唔會差太遠，只係多十幾萬人，但香港勞動人口成三百幾四百萬

你吹水既參考價值就真係唔大喇

你都傻西黎, 連登係全香港TOP 0.25% 0既人, 咩TOP 25%咁撚屎

你咪繼續信呢啲survey要活喺井底無人會阻止你

我覺得呢個統計好假

利申：28歲 35K，身邊個個同學IVE畢業都40K+

so sorry

Exactly，啲數字都唔知點得出黎

想知佢地做咩工

下 我個FD fg真係50K wo

我連全部精英, top 25%人口聚集

現實: 連登仔一定佔全港低級人口7成up, 垃圾集中營

我地名校精英班, 中六搵summer job已經60k up啦, 你要再努力啲先追到我地進度

但腦細會覺得佢地好勤力係度ot
但分分鐘做嘅野仲差過唔ot做

呢個post已經成功釣到幾條死都話大把人40 50k 既傻鳩
我自己就逐block嘅

可能現實係d 10k lab狗

理撚得你幾多人搵少過17k
總之搵最高嗰頭10%人已經夠錢買撚起哂香港90%既住宅單位

一半人搵少過17k, 又25%人搵少過27.3k?
即係全港居然得25%人搵多過27.3k一個月？
而好明顯24.5%都有玩連登

我係頭25%人
不過咁又點丫 連一間正常大細既單位都買唔起

得25%人搵多過27.3k yes
我打錯左字

咁我唔否認, 香港地你就算搵30k 40k 50k, 生活都係好壓迫
特別係又要養父母又要養老婆仔女又要供樓又要供老強金
我自己都係呢個range

只係事實上有好多人比起呢個階層更加辛苦都係咁生存, 而又硬係有班人死都唔信

香港有幾多人真係淨靠份糧去儲錢，好多人都係市唔好個陣買定股票，買下買下到升市個陣賺幾個開黎搵錢

輸左點計？下下都贏，以前百幾買落5號仔，十年唔輸都只係打和左右，股票邊有贏硬，打工儲錢就只會增加，雖然蝕通脹

樓主係講緊連登仔吹大月薪 個個FG 50k
鬼唔知唔投資齋打工搵唔到錢咩

收皮啦，大把人做生意& 現金出糧報細數啦

根據稅務局2007至2016年度的年報，在薪俸稅項目下，按納稅人的年收入為分類，以年收入由多於30萬元至40萬元的納稅人佔最多，佔整體的15%至16%不等。

身邊冇人低過30k
利申護士

上連登都仲要認真

鍵盤禁兩禁就月薪50k，一話po 稅單即刻水靜河飛個po 唔駛一日就沉到落地核深處